劉倬琦去荷里活發展10年終回流 仲大爆當地Casting潛規則

曾使用藝名劉綽琪，出走美國多年的劉倬琦，最近回流香港發展，日前接受TVB訪談節目《今日VIP》的訪問，與主持吳家樂暢談在美國荷里活演藝圈的生活，原來有不少事令她相當不習慣。

劉倬琦在節目中講到，有很多人都說她是復出演藝圈，但她卻說：「我一路都仍然係演員，大家都好奇怪我復出返，其實我一直都做緊演藝事業，去咗美國發展，因為屋企同埋好多嘢令到我想轉一轉。美國嗰邊好多acting school，做開演員嘅都知道，演員係不進則退，就會諗有乜嘢可以突破，加上屋企人喺嗰邊，所以當時就試吓去嗰邊。因為屋企發生啲事，所以返嚟香港，始終香港朋友多啲。」

而同為演員的吳家樂，當然想知道更多在荷里活那邊的情況，而劉倬琦卻沒有太大好感：「佢哋好理論派，同埋你會好唔慣casting，試鏡係難過真正拍攝，你唔知鏡頭喺邊，又唔俾用道具，你要一take過得就得唔得就唔得，亦唔會話返你聽衰咗啲咩。之後我去咗啲acting class，原來係唔可以拎住啲道具做戲，如果唔係導師就睇唔到自己成個人，我又要重新適應過。」

「以前喺香港唔識珍惜，去到美國之後仲覺得，呢啲嘢喺香港拍完好耐喇，你仲喺度打緊燈。可能有啲嘢美國固定咗就唔會變，你知香港好變通，所以會愈來愈掛住香港嘅拍攝。同埋有啲大導演係唔直接同你講嘢，我拍過一部電影，唔開名喇，佢係同個pa講完，之後由個pa發放個信息出去，你會覺得好歧視吓，個階級觀念好重。不過嗰邊有貴賓車，亦唔使擔心食嘢，仲可以打埋包，汽水由任飲，所以啲製造費會好高。」劉倬琦亦講到，去到美國很快便加入了演員公會，因為是必須入的，福利好。曾經有一個演員朋友，不出名的，拍了一個廣告，由於那邊是當廣告每一次在不同平台播放便會有錢收，所以那位朋友一年總共收了10萬美金。

當然很多人都想知道，為什麼她會回流返來香港呢？她說：「喺嗰邊又開始覺得自己無突破，又可能近來內地市場開發咗，曾經有人問過我，咁唔會優化咗我哋（喺外國嘅華人演員）咩，但原來唔係。而家荷里活嘅大型製作，佢會直接去亞洲搵人，變咗我哋機會仲少。同埋有啲嘢好唔make sense，有一間大型電影6月澳洲拍，5月先叫你casting，仲要係女主角，但你已經知道佢已經揀定咗人，因為其實已經去到training階段，但因為佢要做一啲嘢俾個演員公會知道我有喺你度揀人。」

本身係自己地頭無知名做唔起
夾硬去外國發展通常都唔會成功

去日本發展電影業啦

大陸黃金十年你就走去美國
個個19垃圾上去撈一撈都幾千萬

佢拍過咩戲

好大陣雞味

兜姐話返去做演員 唔知會點

中肯

佢向荷里活拍過咩戲

根本人地果啲先叫正統
演員冇演技叫咩演員，道具係加強效果，唔係你演技一部份

佢個D自拍照咩事
同人地呀爸呀媽學人羅部手機自拍有咩分別

一個亞裔女演員仲要講英文有口音，去到外國可以有咩發展？
啲鬼妹樣又靚過你身材又好過你演技都似樣過你
靠癡鬼佬撈得一時唔得一世，況且而家咁多亞裔女人係果邊，啲鬼佬都唔貪佢一個啦

外國荷里活競爭好大
再加上佢一個平平無奇亞洲人
估計o係外國撈唔掂要返黎

佢家族賣涼茶, 未至於富貴, 但都一定唔使為生計粗勞
咁人地做自己鐘意做既野有乜問題

返大陸撈得掂又話賣港, 人地去美國撈唔掂, 你就話人唔去癬陸

香港人真心冇得救

優化咗我哋

得罪講句，佢去拍咸片發展空間仲大
亞裔女人去到外國，係副肉體最有價值

幾撚時喺強國撈得掂=賣港？
你冇好似蝗加爾咁出力奶會俾人屌賣港咩？
又唔見古天樂同發哥北上拍強國電影俾人屌賣港？

咁佢喺荷里活又拍過d咩戲？

好似係叫瀨共

淨係記得拍過六合彩攪珠

佢個樣好淫

邊撚個呀
撈唔掂就番嚟呃飯食

對我地黎講佢冇走過
一直睇緊養和堂個廣告

都幾有料，以前同19才子做過節目

唔出聲幫建制唔影相話一點也不能少，剩係賺人仔都俾人話奶共啦

真係出聲屌政府俾人封殺到冇工開既就會俾人話博出位博光環

我都淨係記得佢個涼茶廣告，原來佢家族係賣涼茶

以前J 過佢好多次

美國要求高 你又無錢贊助套戲用你e個asian
憑乜嘢要人一定簡你

佢光明頂果集真係叫救命

我有時都係外國mv 見到edison 客串
呢d asian拍下露點鏡頭咪紅
我肯定有人俾過機會叫佢露下點
但佢保守怕睇洩say no
所以唔好怪自己紅唔起

上imdb打Lau，只搵到劉德華劉嘉玲Constance Lau，Liu就劉亦菲劉玉玲劉家輝。

無人識你囉，要知道imdb幾暗星都有記載先得架

咪係 爛鬼tvb劇集 得廿集至幾十集
有乜嘢演技可言 鳩拍都得
師奶編劇 垃圾重覆性演員
劇集類型 職業向類 千年如一古裝街
現在堆大陸劇 一啲電影feel都無
嚗光對比又差 光到仆佳 大陸樣又樣衰
堆大陸劇仲會有一兩個香港演員 登下腳
無人睇仲要呃人多人睇 呃c9 c6 話全城追棒
班c6 c9 又真係信多人睇 要緊貼潮流

有嘅 要專登搵patricia liu囉

香港就係一早拍完所以咪咁低質囉

講堅呢個 look 拍圍P屌屎眼片鬼佬最鐘意睇

仲話香港一早拍完 美國仲打緊燈 人地先叫專業同有要求

搵唔到由自可，十年得五套戲，無戲照，得demo

唔好講你過去發展啦，靜靜地返香港話復出，之前係進修又好乜都好，唉。

正想講個集
煩個閪
聽到一半頂唔順
關左機

同埋有啲大導演係唔直接同你講嘢，我拍過一部電影，唔開名喇，佢係同個pa講完，之後由個pa發放個信息出去，你會覺得好歧視吓，個階級觀念好重。

經過果集，我發覺馮同學EQ都幾高

香港藝人本地冇咩名氣就去外國發展基本上死路一條
睇番發哥, 宇宙最強果d 都係本地 / 本國 搞起左名堂, 出去先有人賞識

正咩統
香港以前d電影夠可以衝出國際
大把鬼佬學返香港電影
而且香港環境好局限 拍攝反而變得極之靈活
靈活同執生到鬼佬都嚇親

不過依家個個投哂共
環境又高壓
自然冇好戲咁解姐

唔露咪唔露囉
唔係人人接受到
咁一樣有亞裔唔露都上到位

根本外國睇你唔起 你本身無響朵 出去一定比外國人禁住砌 常識黎架啦
不過聽講外國拍野真係慢好多 無咁識變通 有無人講下

佢最出名咪賣養和堂廣告

點解慢就一定專業先
係香港打燈唔好果個俾人屌到仆街
咁咪快囉

唔係有心踩佢
佢d 演戲真係好似業餘水準咁
佢真係全心轉戰商界好過o係演藝界磨

連登吹奏發哥同古天樂，幾撚時屌過佢哋奶共呀？定係有一兩件on9仔連奶共係指咩都唔知就話佢哋奶共，你就當左係大部分連登仔共識？

睇完有種好尷尬嘅感覺

who cares

啱曬同阿舜一齊喺都市閒情做戲

印象得呢個樣

對奶真係

淨係記得佢扑濕莫作棟

但陳法拉撈得好掂

莫非你就係當年newsgroup狂出佢啲相果個馬龍最愛劉卓琪?

所謂靈活即係偷雞囉，問題係到依家都仲係用緊以前80果套
見親電影金像獎攞以前黎打飛機真係得啖笑

件衫咩事，好淫賤

樣又靚d, 學歷更加唔洗講

跟本實力就差一大截

以前喺香港唔識珍惜，去到美國之後仲覺得，呢啲嘢喺香港拍完好耐喇，你仲喺度打緊燈。可能有啲嘢美國固定咗就唔會變，你知香港好變通，所以會愈來愈掛住香港嘅拍攝。

白痴 人地就係咁先拍得出靚野, 你估好似TVB世界光咩

佢打牌好勁

淨係記得依個

好想睇流出片
好撚淫

養和堂

佢屋企本身有家底？
去咗個邊10年
唔知佢拍過咩戲都仲生存到
其實都算幾勁

攞制度化左嘅工業同香港D奴工式制作黎比

會唔會覺得浪費左咁多年嘅教育?

都仲未計外國演員好多唔係剩係演得，仲唱得跳得

記者仲要幫埋手講到好似衰野咁吹咩「潛規則」

原本仲想follow 下佢
但佢ig真心唔掂無野睇嘅丁圖都無張

同埋人地依家玩晒cg, 莫講話道具，連背景都唔會有
屌你唔人地真係揾條龍出黎拍劇呀，閃電俠真係跑得咁快呀
自己又唔去留意下世界玩緊乜，已經過晒氣

btw, 快啲有流出，或者疊埋心水賣肉，包你紅

十年前賣肉都仲得既
而家仲想賣？

咁撚肥既變得

有睇佢個vip訪問 覺得佢幾語無倫次 但又想做到自己好有sense咁 吳家樂都有d頂佢唔順

雀聖3自摸三百番

犀牛俱樂部陪劉天賜同陶傑鳩up

咁既三線演員只能爆到咁既料

SSP 300 ok

陳偉霆王祖藍上大陸搵錢就俾人屌
而家見人哋去美國發展唔成就笑鳩人話傻嘅都識返大陸吸金
仲要每次一講到美國 成班就好似狗奴才咁自貶身價話乜撚嘢亞洲女人去賣肉仲好
自己民族嘅女人都唔識尊重都維護 就唔好話d女人easy啦

你幾時見過份工唔請你仲話你知點解唔請你

佢心態都唔得啦，成日諗住香港果套

香港果套係掂，而家港產片就唔會咁差啦，一D都唔虛心學習

話人導演大支野要經PA傳話

因為佢nobody咋
對住啲小薯都要導演開聲咪好唔得閒？

佢可以做臨記，跟本可有可無

其實我起外國住明撚曬，其實係個文化唔撚同，鬼佬係永遠諗唔到會係過到關，但係唔撚係你勁，因你個樣野唔撚係次次掂；係你個文化攪到得啫；當然都有勁，不過只限日本

睇唔起黎耀祥

香港拍戲乜都要快，所以咪求9其囉
你可以叫做識變通，但亦可以話係無原則無規矩可言

同埋篇報導乜撚嘢標題？乜撚嘢潛規則？
而家係條女無知名度無料到响美國撈唔掂
調番轉吹奏香港嗰套拍嘢方法
其實美國嗰啲先叫有系統同專業囉

前個星期五有上想光明頂，好似啪咗大麻咁，講一句笑兩聲，煩撚到仆街

上過光明頂個個？

1999

係荷里活拍戲既asian一定要有自己特色 一係就做打女

我只係記得養和堂

Maggie Q 算唔算例外
無端端MI 3 cast左佢

已被列入非物質文化遺產嘅劉倬琦

講乜春

有點似ruby close

即係你覺到好勁個 d 野係發展唔到大囉，好似成龍、宇宙最強咁，跟本外國係做唔到，但你都係得一個成龍

因為CEPA
香港本土電影電視收曬皮

制度唔俾你岀頭幾多人才都冇用

佢結左婚未

早排上19節目做嘉賓
講野勁港女，極高擇偶要求又唔諗下自己咩年紀，係節目又下下搶咪插嘴唔尊重其他人
講到自己咁掂就唔駛回流番黎啦

好老實，我現未攪得清係文化定制度

以前覺得佢超好J
係望親都扯個隻
而家就....

有得屌都屌